\section{Bevölkerungsstruktur}
\subsection{Altersstruktur}
Die Alters- und Geschlechtsstruktur der Bevölkerung ist von Ort zu Ort und von Gesellschaft zu Gesellschaft verschieden. In armen Ländern mit kinderreichen Familien überwiegt die Jugend, die Industriestaaten stehen vor einer Überalterung der Gesellschaft.\\
Ereignisse wie Kriege oder Völkerwanderung können das Gleichgewicht zwischen den Geschlechtern verschieben.

\subsection{Darstellung der Altersstruktur der Bevölkerung}
Die grafische Darstellung der Altersstruktur veranschaulicht den Aufbau der Bevölkerung nach Alter und Geschlecht. Die Grundformen heissen Dreieck, Dreieck mit breiter Basis, Zwiebel, Bienenkorb und Urne.
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=13.5cm]{images/alterstruktur.jpeg}
    \caption{Grundformen der Altersstruktur}
    \source{\emph{Bevölkerung und Raum}, S. 21, Compendio-Verlag}
    \label{fig:Grundformen der Altersstruktur}
\end{figure}